小學生街訪答錯「中秋」問題回校被老師罵 家長：佢喊到連飯都食唔落

近年有很多媒體都會以街頭訪問形式，訪問市民對某議題的看法。日前有食品店就以「中秋節」為題，在街上隨機訪問了幾位小學生，影片上載至互聯網後，引起不少迴響。不過其中有一位小學生因答錯問題，被老師發現後，在全班同學面前指責某受訪小學生，除了「鬧到佢喊」外，懷疑是該名學生的家長在網上控訴，他回家後悶悶不樂，更因心情不好而吃不下嚥，心靈嚴重受創。

中秋節即將來臨，有食品店以「中秋節」為題，在街上隨機訪問了幾位學生，看他們對中秋節有甚麼看法。訪問的問題包括「知唔知中秋節點解要放假呢？」、「知唔知中秋節由來同咩人物有關？」、「如果你見到嫦娥你會同佢講咩？」、「中秋節你會點過？」、「有冇準備小小心意送畀屋企人？」等等。

影片中，有同學被問到「點解中秋節要放假」，見他支吾以對，不懂回答；而被問到「見到嫦娥後你會同佢講咩」，有同學則回答「我想同佢講，佢真係好犀利呀，佢真係好聰明呀」。網民看到孩子創意答案後，都大讚他們「超得意」、「好可愛」，影片亦大獲好評。

亦有問中秋是紀念誰人，受訪同學則指是「屈原」。

也許是影片有太多人瀏覽，就連受訪小學生的老師也看到，可是老師的看法就與網民有出入。一位疑似受訪同學的家長在Facebook上爆料，指影片播出後，其弟弟被學校老師當著全班同學面前責罵，指他答錯問題，更將弟弟「鬧到喊」，連同學都紛紛取笑他。

放學回家後，家長發現孩子悶悶不樂，追問之下才知道事情的來龍去脈，更發現他因傷心過度「連飯都食唔落」，回家後不斷哭，最後「連學都唔肯返」。

家長控訴老師竟然因怕影響校風而遷怒於小朋友，認為小朋友答錯問題都應該糾正，而不是當面侮辱小朋友：「希望大家可以睇清楚，呢間學校老師嘅質素，以及校方嘅處事手法是否有問題。」

雖然家長未有指出被罵小朋友是誰人，不過該名老師所做的事的確容易令小朋友心靈受到傷害，希望被責備的孩子可以盡快走出陰霾！

開名起底

肥仔好得意

肥仔係咪班長 有個班長牌

教畜 開名一齊report佢

小朋友就係要咁樣先趣緻，垃圾老師教畜

死教畜

原本係一件好得意既事
俾條教畜搞到成件事on9晒

起條仆街底啦

咁撚蠢 抵鬧啦

又係教畜累人累物

細路係鳩下鳩下先過癮架啦

班家畜係社會上ga寄生蟲，受保護主義加洗腦政策下， 匿埋你圍場下恰細路，細佬我細過比佢地任意發涉話唔少。

赤化嘅第一步黎嘅

又係教丸出果班大學生 ？

又話教院好有heart 好識教書

小學老師真係最撚垃圾

最叻指住學生羞辱

60後 保釣愛國（中國本位）
70後 民主愛國（中國本位）
80後 回歸祖國（中國香港）
90後 佔中雨傘（香港本位）
00後 天然港獨（香港本位）
10後 去中國化（香港本位）

間學校都幾仆街

其實依一代孩子係溫室長大，俾人話吓都唔得，咁就話食唔落飯，以前我學校老師俾人話生舊叉燒好過你，我笑兩笑就算

小學生答錯幾咁閒，咁撚嚴肅認真做乜鳩，對華人教育真係絕望

痴孖筋！！
小學啲教畜真係唔見棺材唔流眼淚。小朋友答錯問題！！！有幾閒姐？你做得老師知道學生唔識野咪要教囉，鬧乜鬼姐？
老師更應該培養學生自尊心，但係你搞到個小朋友俾朋友笑，好大陰影！
真係，狗改不了吃屎。

連中秋常識都唔知，講真個老師正係屌鳩佢自比足情面啦，至少要抄返一千次中秋來源啦，屌你屈原都答得出

中秋點來都唔知就咪撚放假啦，啲00後真係戇鳩鳩

起鳩佢底，做佢係黄絲永不翻身，呢d咁ga仆街唔見棺材唔流眼瞓。

大人都未必知啦

勞工假由來

兩邊都on99

希望你唔係做教育界。

唔講以為件事發生係支那

呢啲真係童真，大人世界充滿謊言所以睇唔慣

十歲都咁蠢抵鬧啦
等啲細路盡早知道呢個世界就係咁黑暗都唔好？希望大家唔好咩都話係教畜 今次個miss係幫佢成長，咁都頂唔順係咪又要去死呀

請開間垃圾學校名

一人一信port到條教畜要轉行做職安真漢子

女教畜九成老姑婆 同將自己壓力發洩學生身上

男教畜好小小。不過越狗先越上位

根本小學除非你係好撚叻次次都高分果隻精英學生
有邊個小學果陣未試過比老師狠狠鬧過同比同學笑先，我地依家咪一樣生存緊，最重要係咪無理取鬧啫，但好多都係有原來先會鬧例如欠交功課 唔專心結果答唔到答題 掛住傾計 等等 總之好少會失驚無神鬧你黎出氣囉

變態

好多無料扮四條

見親教院班MK 妹

一定要老奉識中國文化咩

呢條問題大把on9港女答錯

個小朋友好可愛 個樣好似姆明

屌你班教畜
個細路唔識係你班垃圾教得唔好

咁既老師唔係真心教人
慌唔敢出社會競爭
留係學校用權力玩鳩d細路

叻既你洗撚教書

中秋節點解放假，我都唔知

勸大家都係唔好跟車太貼好d

其實啲細佬洗咩睇到老師咁大姐?老師都係人，港大教院出黎都係人，最緊要自己諗吓佢鬧得啱唔啱，個怪獸家長就應該同個細路哥分析，再唔係同老師對質

香港教育代表作
答錯一條問題 可以令小朋友放棄學習

呢啲係110後

而家呢個年代係廢人先去做老師

佢呢世都會記得正確答案 食屎啦個老師

話有個班長牌仲問係咪班長，點解咁on9嘅你

死教畜 教小學嘅全部都係廢物 屌你老母 屌爆你個西

推到佢仆街。

似長沙灣果面

中秋節唔係紀念屈原咩

個小朋友好可愛 仆街教畜恰細路落地獄喇

咪係，我小學都畀班教畜侮辱過好多次

似協和

兩件都咁柒肥
跑返10個圈做下運動啦

戇撚鳩 教畜

教不嚴，師之墮

香港錯一錯就比人屌到痴線

點解香港教育咁撚廢就係咁解，冇鼓勵，得屌人

教畜

問中秋是紀念誰人，受訪同學則指是「屈原」

童真唔代表指鹿為馬

on9

學生答錯者係老師教得唔好啦，貼隻教畜上黎，等我地教你點做教師

邊個負責呢個訪問？問之前有冇得到家長同意？有冇同同學講會任意節錄剪輯再放上網？

總之而家要做死個老師，學校同個學生

乜撚野 春風化雨 , 「專業」兩個字 就係一班專科撚既羊皮

班人垃圾人品可以披住羊皮話自己係專業
其實好多依啲專業人士都係死賤種

你一定考試100分
無答錯過任何野

屌你老師，有乜好鬧
解釋返佢知答案咪夠囉，你學乜撚人做教師丫

正皮俾家長

屈原將紙條放入月餅裡面
八月十五殺韃子

你點知個老師係咩學校出

樣樣都識駛撚老師教，垃圾

小學真係特別多教畜

起下咪知。

答錯都幾得意啦
細路仔不嬲都係從錯誤中學習

呢d教畜一定要"的"佢出嚟比人侮辱洩憤
比佢知道個細路有幾撚慘

中秋點解要放假

撚識咩，有假唔通唔放咩

小學d老師真係好撚戇鳩,郁d就屌鳩人,通常都係中學d老師有heart好多

連登真係幾趣緻
搞清楚 細個唔代表答錯無問題
依家係講緊一個節日傳統 唔係話緊咩清明係由寒食而黎 我當呢d節日真係難
而係個細路玩咗幾年燈籠唔知中秋係講嫦娥
連常識都無唔通無問題？

我唔係話個老師做得正確 教唔代表要鬧
但唔好因為個老師錯而將個細路嘅無知合理化

唔好講細路仔 我問返啲同事都會答錯啦，唔通笑鳩人咩
教不嚴師之惰

有冇條片link?

唔識中秋節來源係咪會死？
細路無知有幾奇 你一出世d野唔使教都識？

唔識一加一係咪會死？出生十年無人教過佢野？

你都ON撚9，
答錯左呢D問題又如何，
最緊重個細路熱衷去答，
本身個細佬係人才，依家比個老師分分鐘搞到有心理陰影，
唔敢答問題同發問，因此怕比人屌同取笑，結果呢個細路中學比人OUT出黎，
第日搵$34.5你負責?

如果你咁教你個細路我衷心代香港教長多謝你，
因為佢地班細路少左個對手。

咁都未知係邊度出，屌乜撚野教院姐
成班傻西又係度先入為主

你幾廿歲人寫埋啲無人睇嘅故
比人話兩句就發哂老脾
收嗲啦傻仔
你連十歲仔都不如

素質?抵死啦

做老豆真係要係呢啲時間企出黎, 踩上去當眾屌臭隻死教畜先得

咁係你份人豬兜,唔識反抗,又要人地學你?

你都on99
常識都唔識答 唔通讚佢好叻啊？
咁撚樣都叫人材？？？
就係你呢種人 搞到新一代覺得自己好撚勁 咩都唔去學 咩都懶
第時佢拎34.5真係唔方唔多謝你

你條撚屌玩左咁耐燈籠
又知唔知燈籠由來係咩
你唔撚識係咪又係等於弱智

你喺呢度講冇用，呢度大部分人嘅心態係呢啲野知嚟做咩，唔知正常啦

因為佢地都係咁嘅人

所以佢地會無視你嗰句唔係話個老師做得正確

見到你話呢啲常識應該係要識就當你撐個老師

有時覺得香港人就係咁樣教到下一代精神壓力咁高 接受唔到挫折 點解 因為由細細個開始一有錯就比大人省到pk 其實錯係學習既必經階段 點樣係錯個到學番岩 個意義係大過你一直都順風順水 講太遠

你最醒啦

我知燈籠點黎
但燈籠由來關中秋由來撚事？
你話月餅都仲好d啊傻仔
你食咁耐月餅唔春知月餅由來想俾人笑？

當然啦 中學無咁多教丸

我冇話教畜做得岩
睇個小學雞都有4, 5年班, 答得出中秋紀念屈原, 真係 抵俾同學笑

答我啦牛哥 30秒前覆完咋wo
唔係唔識掛
Google正契弟

問下你又起哂降又唔7答

你見我講過答唔出要讚佢好叻? 邊度講，CAP出黎。
係你眼中唔識答一題問題要搞到人地喊到食唔落飯?

其實應該唔多關教畜鬧佢事，應該係比d同班同學笑撚左佢成日，所以佢先唔想返學

你老母臭閪 用下你個閪腦都知啦
古代無街燈 賞月唔拎燈籠出街想跌撚死？

繼續追擊教院囉 無人理你啊

中秋喺屈原都講得出
條友個腦係咪有問題？
幼稚園都有教中秋節點嚟啦
講嘢之前都唔用個腦諗下 叫可愛？

牛哥你唔係假膠記得咪撚生仔
迫到人跳樓就係你呢d
乜7都競爭力 乜7都要識

[答錯左呢D問題又如何，
最緊重個細路熱衷去答，
本身個細佬係人才，依家比個老師分分鐘搞到有心理陰影]
你覺得佢做得咁好 點解唔讚下佢？
我有話老師做得好？ 盲撚？

唔識咪唔識 要鬧要笑 ？
教丸班教畜逗幾皮野一個月 好心俾啲heart

見到香港剩返啲無能力又無heart 既人教書
唔怪得你智力咁撚低

on9 知個中秋由來就係乜都要識
你返去你老母個閪度啦

唔使比個條牛肺轉移視線，
大家記住個目標唔係佢。

得啦 教大既得利益者

我有話老師做得好？？？？
[我唔係話個老師做得正確 教唔代表要鬧
但唔好因為個老師錯而將個細路嘅無知合理化]

你係靚仔, 你係有錢佬, 你條j 有30cm 長, 你有180cm 高

呢啲先叫指鹿為馬

你都幾撚趣緻，而加講緊老師冇必要當眾羞辱一位小朋友，令果位小朋友成為班上既笑柄，等同老師帶頭集體欺凌冇分別，可恥

教畜全面進場

連登專出你班唯我獨醒嘅戇鳩仔

你真係好撚on9
第日個仔跳樓咪怨
俾你呢種人迫死架

好心公開教師註冊名冊

我唔係話個老師做得正確 教唔代表要鬧
但唔好因為個老師錯而將個細路嘅無知合理化

我講緊班on9講到中秋都唔知點黎無問題係on9 你又衝出黎做乜

小朋友唔可以答錯問題架原來
唔識咪教番識
笑9人冇常識 除左俾d on9仔拎下優越感
仲有咩用？

問埋啲on9問題咪卑啲on9答案你囉

我教著個仔十歲唔知中秋由來既話
放心佢唔會跳
我跳

好想瘋狂搵牛哥做街訪
問佢100條世界各地典故
佢答錯1條就笑9佢有問題 冇常識

相信任何人都唔會因為知道中秋節由來而對前途有一絲影響

小朋友答錯 = 無知

之後我已經認錯專心寫野啦,但又有幾多人肯比個機會我呢?
咁小氣仲走黎舊事重提,心諗做乜9

連登仔對住d小朋友就廢老上身
話細路仔唔挨得，罵下都咁，自己細個點點點

一個成年人係連登評擊小學生無知

肥仔好cutecute

如果你覺得世界各地典故同中秋一樣係常識
你可以拎個腦去驗下

有冇片
想睇肥仔

條牛哥一挑十 好型

收皮啦教畜

知唔知小學階段最重要培養咩呀

無錯

應該學廢中噉瘋狂打

我屌你老母死戇鳩邊個話唔打得呀

係講會唔撚值得打，同打罵完全教唔到個細路呀

縮返入你老母閪啦

你都on L 9

可唔可以解釋下點解要紀念娥姐? 佢唔係偷食仙丹咩?
真心求救

你咁叻 你又大過10歲啦掛
世界各地經典故事唔係會唔識掛

選擇性失明？

小學生答錯 係你做老師既問題多過佢

=係常識？

開名啦

而家D打壞後生碌柒咁
自然淘汰係好合理
不過可能玻璃心得濟頂唔住

哦
中秋係常識
聖誕節又唔係常識？
大家都係香港節日啦
情人節 香港都有 又算唔算常識呀？

教書佬

小學階段最重要培養咩呀？ 教畜選擇性失明

教畜垃圾就梗架啦

因為你係爛泥，本身就冇自尊心可言

邊個判定係唔係

你自己？

最近悶悶哋搵人追擊下都好

他還只是個孩子呀

教院死全家

啲教畜成世就困左喺學校 完全唔知個社會係點運作 其實佢地都幾可憐

俾老師駡好閒啫,罷明係俾班同學笑到唔想返學啦

隻教畜講到 中秋節 = 嫦娥

我真係笑撚左

中秋節由來係嫦娥

垃圾教畜

好想瘋狂問牛哥聖誕節d常識問題
問哂耶蘇 聖誕老人 同太陽神的故事

屈原同嫦娥求愛不遂先投河
嫦娥內疚先出走

恰細路仲衰過打女人

可憐 ？ 人地打完風唔駛迫車返工

你又啱呀，唔知頭唔知路都有假放
睇死肥仔放假都係打Game boy，唔會加入朱元璋既反抗軍

中秋有假放係因為紅日

你話自己唔係人

肥仔唔係答屈原果個囉

你唔好亂講喎，明明嫦娥先係復活節

19 幾種講法

笑撚死 隻教畜淨係知中秋節係嫦娥

未審先判 你同班垃圾教畜都差無幾

垃圾一定係教丸 港大出一定唔會咁

節日係小學常識科必學嘅課題
分中國傳統節日同西方節日

個細路老師咁樣鬧個學生，而唔係借呢個機會去改正佢地錯誤觀念，的確係非教師應有所為

但成班人話小學生答錯係可愛、係必然，咁我絕對唔認同

之前有另一條片問小學生關於香港時事
好多小學生連香港幾多年回歸，以前係英國殖民地都唔知
呢啲係常識，係小學生要學嘅事，即使好多所謂常識都冇實際作用

利申：小學常識老師

癡撚線
答錯有幾大問題呀

講真小學真係好撚多教畜

小學嗰時有個老師扯住個同學耳仔行

索鼻水佢又喺度鳩up話要開腦抽返啲鼻水出嚟，嚇到個女同學喊到收唔到聲

社會廢物俾人鬧慣做慣狗
覺得冇問題

垃圾教畜

Ok you are right

事實係除左名校 未見過小學請三大

仲要打格？

學校好撚多呢啲濕鳩教畜

呢d小事，我比人罰過做全班ga賓妹一日。
結果佢地睇得起ga學生，唔係中三被人飛左，就係中五上唔到去。我就唔好彩做緊過asso仔，ibank個隻。

你老母以前夠未有你啦，咁你係咪要縮返入令堂子宮變返做粒叉燒？

輕輕一推

肥仔

老老實實
如果個小學雞答你係紀念起義
你驚定開心

咁依家小學常識係讀乜春屎片

其實小朋友唔識呢啲有幾咁閒
點解會將個責任歸咎於個小朋友而唔係老師教得唔好

喂
我屌你老母

一個人"知唔知道一樣野"只係顯示到佢有無接觸過個樣資訊 係完全唔撚關佢既智商事
如果"知得多野"就叫聰明 咁打開個google 個撚個都係愛因斯坦啦

講真肥仔呢刻係答錯 係唔識 咁又點?
但咁樣答播出街都幾搞笑
有D野而家唔知 大個左就會知番 洗乜野要老師走去鬧?
而且唔需要鬧架 講返個事實比佢聽咪得

認真的
呢d片訪問小學生
班小朋友冇準備又緊張
總會有幾個答錯架啦
所以成件事應該係有幾個小學生答錯係必然
無奈有人放大件事黎睇
講到錯左就=香港小朋友又廢又盛
成件事好反智姐

咁有創意都

開心 八月十五殺撻子
係見證平民成功反抗貴族

小學生熟讀三國 打三國無雙 一樣支持
一樣見證朝代腐敗衰落 寒族反抗士族

重點係 街坊答錯問題咋喎 有冇必要鬧？
第二 老師當住全班同學去鬧佢 令佢比全班同學恥笑
咁樣真係好侮辱人自尊！

條撚樣係咪覺得個𡃁仔答錯搞到自己冇面呀

佢老豆老母冇教咪幫下手囉 咁撚樣嘅心態學人做老師

啲小學老師真係on撚9
我好記得小學既時候，對住老師講左句（車）之後可能得罪左佢 佢叫左我出黎，當住成班面前屌我
心唸：又唔係講粗口 又唔係咩 都比人屌

上面有隻教畜expect 你答嫦娥

香港教畜有幾撚垃圾

咁我都明為效果一定係剪啲答錯、好笑嘅出嚟
但係學校入面見住越嚟越多蝗，香港基本野都答唔出有時真係好嬲

所以話呢，香港呢d教畜分析力低劣，答唔答錯係唔係必然剩係識係問同答呢個角度分析，唔會考慮個環境，時間等等。

認真想投訴個濕鳩老師

惰呀

有無link

起左佢底先啦，冇謂同班弱智教畜曬時間。

宜家見到肥仔咁答咪嚴囉

推到個教畜俾人炒為止

協和

咁容易受傷小朋友大撚晒

有無原片條link

起到底未？

係咪想搞撚到班細路好似班官咁保障自己，答非所問，問非所答先得，班教畜真係弱撚智！

好撚無知喎屌
咁都答錯好抵鬧啊

唔記得 有教無類 呢四個字嘅人都係教畜

On9 教畜 個學生答錯野唔檢討下自己仲屌到個學生上天花板
含撚啦垃圾

真係on9
又唔係你個仔閙佢托柒咩
識咪識唔識咪唔識
真係關你撚事

就係香港啲垃圾教育，搞到香港小朋友比起其他地方既被動，唔敢主動答問題問問題，因為答完錯左會俾班教畜鬧，仆街 講真班細路對住鏡頭無絲絲縮縮，唔肯定答案都大大聲答出黎，都值得鼓勵啦。

小學生
教過都唔一定記得（教過就一定識噉人人100分啦，可能原本俾hints佢會醒起呢）
重要街訪，緊張醒唔起都會啦

個肥仔好得意喎

如果咁都要受罰，咁答天竹個局長咪要落台+處死。(一時間唔記得個局長叫乜名，亦唔想Google出貓，歡迎教畜鬧我無知。)

屌你老母

傑出教院系列

如果我係家長
一定會去屌柒個教畜
投訴埋去校長度
屌你老味，香港人好多都唔屌唔鬆化

條友應該教畜撐自己友

做乜撚呀
條片睇到我覺得好好笑
小朋友咁天真
咁都鬧 佢地第時怕錯連答都唔識答！
點做老師而家d人？弱撚智！

仆佢個街，大好少年個前途咁就冇左，變成肥宅一個

長沙彎協和

答錯咪教番啱囉
答錯有幾影響校風呀

中秋咁撚簡單都唔識
柒撚懞懞比人屌就啱

成日常識掛係口邊，邊個夠膽話自己裸考小學常識卷一定滿分

咁小事就喊到唔食飯，個學生都有問題要搵社工睇睇佢喇
正正係你地咁樣過度保護
所以先會令到宜加d人抗壓能力咁底比老細屌兩句郁d就話要死

仲有常識科架?
仲以為轉曬通識

爬左成個post都無原片link

你估依家啲中學老師質素好高？ 大學degree都無呀

福榮街官立？？

點撚解要知中秋來源呀？
唔識嘅咪同佢講返囉
會死人咩？

戇撚柒鳩鳩

終於有片

中學九成都要有學位 雖然舊制有得去英國野雞過冷河
但小學老師十居其九都係舊師範同教院出身
況且教不嚴師之惰 肥仔嘅老師唔該去面壁思過先

他們自己讀書都麻麻地！

個細路一定有心理陰影
教畜真係最仆街 成日鍾意係全班面前落人面
留名睇個教畜出嚟道歉

痴線 細路有咩心理問題 行為偏差咁點算

痴撚線
呢d會影響個細路仔一世

你咁樣傷個細路仔自尊心法 關撚事咩
你會唔會expect校外開開心心街訪答錯野 會比個老師屌呀

嫦娥

最撚慘仲要俾同輩恥笑
同上堂賴屎一樣會成為童年陰影

答錯野就咁 難怪冇人舉手

小學老師係最冇品

點個老師出嚟公審啦
佢咁鐘意當眾侮辱呀嘛

唔講仲以為舉哥就係鬧肥仔個位教畜

講咗成11頁, 連間學校名都無

啲題目咁陰濕, 答錯有幾奇?
第一條已經係trap, 中秋冇得放假, 係中秋翌日先有得放

中學生話佢
佢嬲起上黎打7你
但小學生怕咩
D教畜個個都欺善怕惡

有某啲人真係以打沉啲細路嘅自尊心為樂，好心理變態

中華基督教會協和小學

個細路可能咁就成世唔鍾意過中秋

好想知係協和邊個老師！

玻璃心 比人屌兩屌笑兩笑就崩潰，而家d細路咩料呀 以前真係好似逃學威龍咁比人示眾都冇事

佢依家係搞批鬥呀 你明唔明分別係咩

屌你。你一痾出黎就同嫦娥好熟 老師唔教仲要批鬥
你都竟然覺得無問題

唔單止佢
個post好撚多
正正係因為連登好多人都無同理心 同代入人咁諗
上面話齋 你校外答錯野 唔會expect返到去比老師鬧 仲要當住同學
比成班人笑 咁樣係幾咁傷自尊心 仲要係細路仔 真係隨時咁就一世

呢個真，真係常識黎，仲要個細路都唔細
唔識常識又唔會死嘅，係會被人笑啫

其實由始至終都係個小朋友講出黎 又冇同學校溝通過 講真個老師同小朋友點都唔知 小朋友啲屋企人都唔係想解決件事 想搞到個老師冇野做多啲
香港人既投訴文化真係

真心我都唔知中秋有咩由來，已經好耐冇過過中秋，每次都係食個月餅當零食，夜晚約fd出嚟玩，都冇節日既氣氛，唔知由來真係冇乜所謂

而家好多港孩以無知為榮，唔使考個d野就會問：學黎做嘜？

一人一信 cc 埋蘋果 教局

咁樣咪私底下同返個靚仔講 話其實點點點去教返佢
有需要當眾落佢面咩

推

起底個老師

個垃圾教畜知唔知呢個行為對小朋友有幾大影響？
錯咪講返個正確答案囉，鬧到喊都痴L線！
以後，個小朋友都唔夠膽答問題...有童年陰影添

小朋友，最緊要唔好怕錯！
大人都會錯！包括你個垃圾老師！

中華基督教會協和小學

邊個係佢老師

出街訪班人咪係當眾落佢面嘅人
大家都做過學生，老師講嘅點會理吖
實係同學笑鳩佢先會咁
啲文妓鳩寫一兩句，child登仔就喊打喊殺信到十足

我都想知好耐

你咪又係星期一要返工奴隸, 講咩自尊心?

連登批鬥日常你唔話?

我直接屌你呀! 你咪又係屋企坐喺到 打我呀笨

係唔係學校啲爛鬼老屎忽 喺度鬧個細路

出街訪班人咪係當眾落佢面嘅人 <---

睇完的都大多覺得細路仔好得意
細路仔錯有幾閒
但個老師咁樣當眾話 先會令同學仔笑
你而家欠交功課咩 呢d正常人都expect會比老師話
就係同正常認知有分別的情況 先會特別傷自尊心

又黎呢d垃圾論點
咁樣咩都唔使討論啦

教畜係處於不敗之地
佢有無限個方法日日折磨個肥仔
家長再搞事 學校嫌麻煩就會叫家長轉校
惡過共產黨

知道係邊間小學有無得集體sd email去投訴個老師？

其實佢唔識答有冇諗過係個老師自己問題

協和啊

想問下你點知佢有慶祝過中秋？

我都想知有冇得send email

因為你廢

郁d就崩潰完全唔係勁既表現囉

有咩方法令教畜比人炒?

連登仔：We don't need no education, we don't need no thought control.

教畜會隨年資而進化
同校長fd 唔會覺得有問題
新黎老師年年續約 唔想冇左份工 幾有熱誠都會啞忍
其他家長 明知有問題都會扮唔知
叫仔女忍下 多一事不如少一事 畢左業就算
學生搞事/情緒有問題就係佢唔怪/蠢/跟唔到
美國極端既咪校園槍擊 香港冇能力殺人惟有自殺

無話佢勁，係話你廢

睇左段片覺得d小朋友答得好搞笑
其實d小朋友既天真對答先係最得意 呢d係童真
其實一個小朋友答錯問題有幾閒 佢唔識咪講返岩既比佢知囉
洗唔洗鬧到人地喊？搞到人地有陰影！
希望個小朋友快d開心返

個學生有應該踢出校
依啲唔死都無用

你邊到睇到係教院呀？
其他大學唔會出老師？

老師只係一份職業架咋, 唔好老師前老師尾喇, 你當佢係普通人就一笑置之, 你班友成日以為老師要點樣, 教過你既老師你幾多會認同佢係老師呀? 你唔同班呃飯食既對質?

關你撚事

係呀, 廢囉, 所以我係港豬喇, 因為你依句, 我決定加入港豬行列

係咪好嬲想打獲我
咁你點解要將自己標準套落人地到

個細路係咪假膠

就係依班垃圾教畜一唔岩個答案就話 搞到香港學生剩係死背答案 唔肯嘗試答 就係怕比班仆街話

冇感覺 比人話兩話就好嬲，點係香港生存 第時返工比上司卒兩卒就唔撈啦wo

咁係因為人地講既係事實，你認同啫

你係咪唔了解 老師的行為其實係可以影響個細蚊仔身心發展
唔係個個都無自尊心 所以先比人話叉燒都覺得無所謂架

鬧鳩佢笑佢有咩用
白痴老師

日日都OT我係咪要喊呀?

就算你唔認同，你都冇謂放係心上面嫁啦，唔通真係撐到行咩而家係度lur地咪仲柒世界係咁行嫁啦，人在屋簷下，不能不底頭 老細夠日日on99亂屌人，上司又成日卒數，但係受人二分四，你唔通又玻璃心lur地？要生存就要妥協嫁啦

你自尊心咁高咪對住老細喊叫佢唔好要你打風後仲要返囉 咪成隻死狗準時報到

你會喊我會屌囉

講真，小朋友大下大下就會知，今年可能都係佢第七次定第八次過中秋，唔知都好正常啦。btw佢好似姆明

屌邊個呀?屋企自屌呀? 屌完再ot呀?無限loop

屌邊個？屌你老母囉

好核突

轉校加開名

屌你自己屎屁喇,俾老細日日屌既OT仔,正一屎忽仔

屌你老母啦，生舊叉燒出黎獻世

係呀, 拎社會資源un un腳睇你班ot狗做野呀, 日日俾老細屌屎忽, 都唔知邊個真正獻世呀

10歲都唔清楚中秋節起源

你慢慢睇啦，個名本身都係用黎笑OT

利申 : 有薪OT

仆街做教畜

香港教育

唔洗OT

佢咩都識曬 你仲有工返？

學校有無教節日來源，係通識科入面？定常識科

開名推上報

香港小朋友已經無童年，答錯條問題都要比老師照肺，唔講做個訪問要好似習總咁連講幾個鍾咩

答錯有幾奇

小五都唔識答 邊個證明到個老師真係好惡咁照佢肺 又係個細路自己up 唔好話佢玻璃心

你估真係嚴肅 十成係個教畜覺得冇面，老羞成怒屌柒個學生

唔通係教學認真有熱誠咩

呢啲咁嘅教畜真係枉為人
但其實10歲識呢啲真係都幾正常下
有時同小朋友玩
會問下佢地呢啲基本常識題
覺得佢地中意呢啲故事典故
答啱又可以讚佢地增加自信

係咪因為你真係仲廢過一舊叉燒呀，咁人地講事實你就梗係唔嬲啦

原來個社會會屌鳩啲唔識中秋節來源嘅人咁撚黑暗

知唔知咩叫指鹿為馬咩叫答錯問題呀，中文都唔撚識學人話個小學生 人地分分鐘中文好過你

講真喱d 節日起源有乜咁重要，洗唔洗罵呀？

好啊
如果個細路唔知原來聖誕係講耶穌/聖誕老人 咁有無問題 ？

培養代表你縱容佢？
不停同個細路講你無錯 唔識係正常係幫緊佢？

小學常識書都有教

肥仔特別蠢

其實我都唔識

依件事其實可以咁理解：

1. 某Facebook 專頁本身已經好多食肆廣告，為咗製造曝光，故意一再為難明知道係唔識答果位小朋友

從片中特登影住佢艱苦咁諗好耐「小編」嘅故意留難同追問、要令小朋友出醜中可見

不過人地都係搵食，在商言商，踩小朋友上位亦屬無可厚非

2. 喺學校，有其他老師睇到條片：「嘩！屈原？依個咪邊一班果個某某小朋友？哈哈哈！」

好可能大家都爭緊主任位，見到自己對手果班嘅同學「出醜」仲唔週圍唱咩

涉事小朋友果位老師感到受辱，做咗『羞辱小朋友』依個無腦嘅決定

只能夠話，小朋友好不幸咁做咗炮灰

你真係on9得幾可愛
中秋可以關元朝事 可以關嫦娥事
正如聖誕可以關耶穌事 可以關嫦娥事
你唔係唔知嫦娥代表住月亮
中秋代表賞月既節日下話？

咁個細路唔知聖誕節原本係太陽神生日又有冇問題
個細路唔知情人節又有冇問題?
邊個定義常識?

問緊你小學生最緊要培養咩呀 教畜 ？

無班學生你聽乞食啦

佢小朋友咋

收柒皮啦 成撚日淨係識straw man
太陽神關香港人撚事啊？
識太陽神只係興趣 唔係必需
中秋係所有香港人都會慶祝
然後你話問太陽神 你又真係傻傻地

你老師俾人話關你乜事？你係咪想講你老師話你生舊叉燒好過生你？如果係嘅話你真係要檢討吓有無話錯你。

填鴨式教育

你都算係我見過最廢既教畜

中秋節紀念常鵝

點解中秋放假？

on99 話嫦娥係其中一個來源係錯
話屈原關中秋事先正確
你返去印度食蕉啦老友
唔係腦有事就係d將自己心入面既on9睇法加落人地度既傻仔 一日到黑喺度將人地講法弱化 返去打飛機啊不如

我想講成件事係你針住1個
可能第1次接受街訪
好緊張好驚的小朋友
答錯左1次問題

你唔覺得自己好on9架咩?

但中秋節係撚香港基本野，中國野黎架wo

教畜痴線

填鴨式教育 記撚錯又點呀

淨係識記記記 唔怪得出咁多垃圾教畜

我定義唔到
教育局本常識書得唔得？

on9
節日起源常識黎架wo
知唔知聖誕正日12月25係太陽神生日呀?
節日起源又變左興趣?
搬夠龍門未?

傳道 授業 解惑
小學生無須授業
但老師應該解惑
但解惑既前題係俾佢知佢有惑
佢有野應該知而唔知 係佢既惑
解惑就係老師既工作

自己識就常識
自己唔識就興趣

俾你教既細路淨係識背背背記記記

駛撚你教咩教畜

修正：正如聖誕可以關耶穌事 可以關聖誕老人事

點廢法啊？ 你講野咁有內容既？

你連知識都無 唔好講其他啦 教丸

一位疑似受訪同學的家長在Facebook上爆料，指影片播出後，其弟弟被學校老師當著全班同學面前責罵

你唔記字你識寫字？
有d野係應該記而唔記你生存黎做咩？

蠢鈍兒

你真係傻得好cute
聖誕節既起源有好多因數
人地問聖誕節起源係咩
你答太陽神 耶穌 甚至你話聖誕老人都正確
咁撚多答案答唔到 結果答左個屈原無問題？

聖誕節
你問我關太陽神撚事
好明顯你都唔知12月25係波斯太陽神的誕辰

留意番你的logic係 識得香港普遍節日的起源同典故
係小學生要有的常識
所以你應該係小學生都不如

你呢d傻鳩咪一日喺度幫人搵藉口 無撚用

你冷靜再睇啦 傻豬仔

中秋嫦娥上到月球唔係聰明同利害可以做到咩

慢慢搬龍門
12月25的起源就得1個
就係太陽神生日
計到最正最早就係咁

佢google 緊

依家好多老師廿分DSE都無 教院出黎
仲要係教小學 一定係最底層個班 你期望佢可以教你咩?

我已經一早舉左清明做例子
清明源於寒食 小學生唔知無問題
但當問一個小學生 佢應該要答到清明要拜山
如果佢十歲答清明要燒炮仗
你仲同佢講 你唔知好正常 拿清明呢係。。。
佢一世都唔知自己缺乏
慢慢距離同同輩越黎越遠
就係你呢種仆街以為自己做緊好事
點知害馬個細路

呢d片訪問小學生
班小朋友冇準備又緊張
總會有幾個答錯架啦
所以成件事應該係有幾個小學生答錯係必然
無奈你放大單一事件黎睇
而家唔係 成代人9成唔識呀ching
1個人答錯有咩出奇姐

記錯野有幾閒

最緊要培養logic

又係廢話 同你呢種人「討論」真係好嘔心
一係straw man
一係bull shit

好過你連12月25係正日都唔識
又要笑個小學生唔識中秋
1000步笑50步

必然 所以？
問十歲小學生一加一等於幾
必然有人唔識答
代表個細路無問題？

你記住喇

類比錯誤
數學反映到智力
典故呢?
唔識1個典故 1個fact與智力無關

我唔識？ 柒少陣啦
我意思係太陽神對香港人唔重要
香港人唔知聖誕節正日係太陽神係正常
正如常識書唔會寫聖誕節正日係for太陽神

用下腦啦傻撚

又唔重要
又正常
你個龍門去左邊呀?
常識書唔寫就唔係常識?

定係你想講聖誕節唔係香港主要節日?

必然 所以？
問十歲小學生老師既英文係咩
/
問佢飲茶有咩點心
/
問佢香港有咩交通工具
必然有人唔識答
代表個細路無問題？

垃圾

個細路識答一個人物已經代表佢有相關記憶

知道係同人有關 反映佢有諗過

更何況呢啲唔係咩大錯

少少教育心理學都唔識 又無同理心

求下你唔好再害下一代好嗎

得啦
牛哥自己識就常識
牛哥自己唔識就興趣
就係咁簡單

唔明連登d怨毒廢青點解
好鐘意話教師係教畜
一碌鳩打一船人
頭幾個comment都痴線
好似人殺佢全家咁
見到個陣怨毒酸臭味都想嘔

屈原都答得出
讀屎片就係呢d

[我已經一早舉左清明做例子
清明源於寒食 小學生唔知無問題
但當問一個小學生 佢應該要答到清明要拜山
如果佢十歲答清明要燒炮仗
你仲同佢講 你唔知好正常 拿清明呢係。。。
佢一世都唔知自己缺乏
慢慢距離同同輩越黎越遠
就係你呢種仆街以為自己做緊好事
點知害緊個細路]

小學生應該要知道有關個節日既野 唔係要知道晒
我已經講過 知道耶穌 聖誕老人 都無問題

又係廢話

啲logic 咁跳脫

應該可以做一番大事 唔好再教書好嗎？

有錯既 你咪指出黎
又一句廢話

唔止港孩，大嘅一群都係
會留意嘅只係身邊嘅人每日食左啲咩玩過啲咩

絕對唔係想批評人因為我冇資格，但我覺得呢個唔係一個好嘅風氣

又搬
唔係話要知道節日起源咩
又變成知道節日的野
下次個小朋友答有聖誕節係因為有聖誕老人
咁樣都叫知道節日的野啦

咁個小朋友又有冇問題呀?

咩撚野類比

佢只係記錯個人物 嚴重性低好多

得啦
又係稻草人
就係咁簡單

有話佢記錯好嚴重？
嚴重既係你唔話佢錯 而係覺得佢無問題 咁先係嚴重問題

你條懵撚走啦

你個節日起源得一個？

聖誕老人無俾到現代聖誕節意義？

話你logic 有問題呀

你呢啲咩logic

記錯一個一年唔會講一次既人名
同日日見到既交通工具混為一談

都係果句唔好害人

再一句廢話

咁搞法遲啲冇細路答問題

牛哥思路重溫

1.記錯1個典故同唔識1+1 係一樣咁嚴重
2.小學生唔識典故係冇常識 係有問題
3. 自己唔識聖誕正日12月25同太陽神有關係冇問題架
轉變到
1. 小學生唔使識哂典故 記到少少就ok

一年都唔講一次 唔記得機率高過唔記得日日搭既交通工具 但都有人講唔出交通工具 講唔出交通工具無問題？
你鳩少陣啦傻撚

笑撚死
1 無講過要完整典故 因為個細路係答柒錯人
2 係
3 你咪繼續屈

你個懵咪一開始就講廢話囉
個個都睇到嘅野得你睇唔到
咪智障囉

牛哥思路重溫

1.記錯1個典故同唔識1+1 係一樣咁嚴重
2.小學生唔識典故係冇常識 係有問題
3. 自己唔識聖誕正日12月25同太陽神有關係冇問題架
轉變到
1. 小學生唔使識哂典故 記到少少就ok
2. 答聖誕節係因為聖誕老人係冇問題 因為聖誕老人有俾到聖誕節現代意義
(突然又唔追溯正宗典故)

好歡樂

超過仆街教蓄底

牛哥智力突破天際(向下嗰隻)

繼續無內容

開始圍爐打飛機 好撚好笑

做咩打稻草人?

講真真係睇佢小幾 我記得中秋放假紀念邊d呢d小一都教 唔識真係幾冇常識

係全部人block左你你喺度單機
唔係其他人圍爐

係人都知記錯交通工具好有問題

話緊你同記錯屈原做類比呢到有問題呀

老師！

唉 唔好生仔

生仔遇到呢類教畜真係晒好多時間都教唔返

[一年都唔講一次 唔記得機率高過唔記得日日搭既交通工具 但都有人講唔出交通工具 講唔出交通工具無問題？]
用你自己個閪腦諗下啦屌
更唔應該錯既野都有人錯 => 總會必然有人錯
必然有人錯=/=錯左無問題

個肥仔好正，好想打佢

覺得而家啲細路受壓能力太低 以前我係佢咁嘅年紀讀緊書唔合格 做錯野已經要俾老師屌同用藤條打手板

你知唔知每年其他大學既Ed Department收幾多人 ?
咁快一口咬定係IEd 只會顯得你條柒頭無知

唔係話撐IEd 但係 捉賊要拿贓 呢句說話你咁有知識應該都聽過 ?

講素質仆街啦大陸家庭

個老師真不該啊😡咁得意嘅小朋友點可以俾傷害佢呢，最好24小時有廣大網友嘅愛陪伴佢，等佢可以事事順利，遇神殺神，遇佛殺佛，要乜有乜，一粒塵都唔好掂到佢，永遠開開心心，唔使考試，一畢業就高薪厚職，咁嘅教育先係成功㗎嘛！

其實將唔識/記錯1個故事
類比到唔識1+1 係好有問題
1個係記憶 1個係思維
我唔識個故事我冇可能講到
計數有思維就計到
錯故事人物同錯1+1
你明唔明2個錯的分別呀大佬

講到自己教學生都無責任噉
咁簡單學生都唔識，要檢討嘅又點只小學生一個人，老師更加要反思啦，仲要笑鳩人

你望唔到我驚你唔明改左類比 ？

1+1的確係一個概念 但人係要記住原來1呢個概念叫1 所以當中都有記憶喺入面
就正如有人係知道咩叫3 講錯係4

我針對於1+1既記憶方面
你話唔得既 無所謂 我舉左三個類比

講咩都假，起左底先

其實個老師冇教過個典故，小朋友咪唔識囉

真

姐係你覺得
計錯1+1呢條數係記憶的問題?

知道咩叫3 講錯係4呢樣野係有病
不在討論范圍內
除非你假定緊個肥仔唔係正常小朋友 係有病

計錯？

1的確係一個概念 但人係要記住原來1呢個概念叫1 所以當中都有記憶喺入面

2的確係一個概念 但人係要記住原來2呢個概念叫12所以當中都有記憶喺入面

你有呢兩個記憶 先可以表達到你計到

第四行多左個1

你都幾撚痴線
有呢兩個數字記憶先可以表達 唔等如 單靠記憶可以解決到
記個故事=記憶
1 + 1 = 2 =思維
定係你的數學世界入面得數字的記憶
冇思維運算呀?

feel到你為講而講
冇咩意思

有運算 都有記憶
柒少陣

咁你都識講1+1係運算
記故事係記憶
係咪類比錯誤呀7頭

feel到你唔識理解/只會弱化別人
無咩意思

等睇你又扯開第2度

無記憶成份？
唔可以因為唔記得1叫1但實際運算到而現實講錯？

你logic非常好
唔記得1叫1 係認知障礙 係一種病
不在討論范圍之內

定係你想講
你係一直罵緊一個'唔記得1叫1但實際運算到'的小朋友 唔正常咁無良

唔玩啦

牛哥思路重溫

1.記錯1個典故同唔識1+1 係一樣咁嚴重
2.小學生唔識典故係冇常識 係有問題
3. 自己唔識聖誕正日12月25同太陽神有關係冇問題架
轉變到
1. 小學生唔使識哂典故 記到少少就ok
2. 答聖誕節係因為聖誕老人係冇問題 因為聖誕老人有俾到聖誕節現代意義
(突然又唔追溯正宗典故)

最後牛哥原來一直假定緊個小朋友有問題 會將1講左2
但都係要罵佢唔正常
真係無常

屌嘈乜撚嘢吖
搞清楚邊個小朋友俾教畜蝦
同埋係邊條教畜蝦小朋友未？
我要佢道歉收皮呀

jm9
之所以係一種病
係因為呢個概念係先天 只需要少許記憶力+運算能力就做到 但佢偏偏做唔到 記唔到1叫1
呢種人就係有問題 就有正如你所講有病 你見到病人係淨係識講 你無問題 你好正常 我會點樣點樣幫你
定係同佢講你有問題 我依家會點樣點樣幫你
你好明顯係前者
我就係批評緊你呢種行為

除左你真係好on9 我唔識點形容你
點解有人可以理解得咁柒
你係咪細細個俾老師打到傻閪左？

我會檢討，ching係咁多回覆最高質

其實個老師如果只係教返學生正確嘅典故
而唔係當眾羞辱個學生
我相信根本唔會有人覺得有問題
小學生記錯/未學過/唔記得個典故有幾閒
但係童年陰影係跟一世
好多典故你覺得係常識
其實只係約定俗成
你屋企注重傳統咪會教囉
有啲人屋企冇教
唔通又要捉佢出嚟鬧

60后 保钓爱国（中国本位）
70后 民主爱国（中国本位）
80后 回归祖国（中国香港）
90后 占中雨伞（香港本位）
00后 天然港独（香港本位）
10后 去中国化（香港本位）

埋大嘅义燒 佢其實係我敬重嘅老師，我做錯咗嘢令佢好失望

得啦 條友可以轉工，呀唔係，係轉行先岩

開佢名啦，等全世界都知佢幾咁衰

[其實個老師如果只係教返學生正確嘅典故 而唔係當眾羞辱個學生]
我同意呢個係正確做法
但之所以教佢而唔鬧 唔係因為呢件係小事
而係佢應該識而佢唔識
作為老師應該先檢討自己做錯咩 點解小朋友咁簡單都唔識
然後同小朋友講 呢件事係眾所周知 你應該要記住 而唔係話小朋友你唔知係正常 唔出奇

講真 做咗廿幾年人
你突然問我 清明 、重陽嘅由來同分別
我仲未分到有咩唔同
因為一樣都係祭祖 掃墓

第時生仔 一定揀直資學校

唔好話我話
個老師根本存心想欺凌佢
冇愛心就唔好做小學老師啦
第時佢個仔俾人咁蝦法真係唔好怪邊個

屌 好撚多教畜 無心唔好教書啦
對班細路真係會有心理陰影的

記念邊個關我鬼事咩, 咪又係作出黎吹出黎, 最緊要都係要有假放

最撚垃圾既老師係撚哂小學度
又無料又扮撚哂大枝野

又多個小學生跳樓,細細個已經比學校學生家長迫害
btw,學生梗係要乜都錯下架啦,牛頓話:你錯得越多,你大個左行條路先會越成功

其實跟國際移民法,香港小學教師唔係專業人事 ,中學教師先係

依啲咪做多左囉教畜，本來就無人留意佢邊間學校 宜家搞一搞全世界都知間學校咁on9。真係唔知邊個影衰學校

睇下芬蘭教育 所有老師（包括幼稚園 中小學）都必須持有碩士學位以上 及持續通過嚴格teaching assessments
香港無可能追得上

答錯唔係問題，作為老師要知道點去教返識佢
甚至延伸少少，如果佢對某個topic 唔熟，更要搵點解唔識？學習能力？教師問題？

但睇牛哥，條教蓄只會一𨳊野屌落啲學生到就算，無去搵 root cause。

教得小學嘅老師本身都唔係好讀得到書

香港教育太落後 太hea 導致教師質素參差
幼稚園讀個hd就有得做
小學讀個degree就有得做
teaching assessments又係hea鳩咁做打發件事
如此政府 如此教育政策 質素何來好呢

小學生唔識反抗，所以形成左一班呃飯食嘅教畜，佢地一走出自己圈子同人理論咪好似牛哥咁撚樣囉

唔識唔係教佢 係屌佢 老師

童年陰影

成廿頁都未起到底

痴撚線架咁都鬧，我覺得條片好好笑喎
推到教畜上報

你班教協出黎既教畜咪又係讀屎片既，自己唔識教學生就屌鳩d學生

係咪所有小學老師都咁變態？
以前教我嗰啲小學老師一係就上堂無啦啦喊然後唔教書
一係就亂咁鬧人

好記得小學中文作文，我作咗個製造金錢機，想幫窮人。好我仔細畫埋部機內部點運作，點樣駁啲線，啲錢點樣印出嚟。

早一個月睇返自己原來咁on9，細個完全唔知咩叫通漲，又唔知原來係犯法

但我最開心嘅係老師無屌我無知，仲讚我出發點好，話我好比好機

睇返當吓真係好多謝佢，好多謝佢無令一個小朋友嘅想法同創意幻滅。反正過多幾年都會知咩叫通漲、咩叫「正確答案」，又何必屌柒一個細路嘅發展空間，令佢受不必要嘅挫敗。

如果教育只有對同錯，咁其實又無乜必要花八個鐘返學。有手有腳就可以去做童工，入面老闆閪都屌爆你，仲快就知咩叫社會需要嘅對同錯。

個老師你同係辭職啦，你覺得個學生答錯問題令你無面，未來仲會有更多令你無面嘅機會 你應該proud of 你嘅學生敢面對鏡頭，唔怕自己錯都走去答。而你就喺背後插佢一刀，就係因為無面

如果係講緊答錯屈原個個細路, 應該唔係協和.
肥班長就係

屌你老母 可能個小學生未教到中秋呢
呢d老師真係垃撚圾

我覺得經一事長一智

今次嘅事對於小朋友嚟講未必係壞事

好似女王的教室咁
阿久津老師就係做咗學生嘅高牆，當眾侮辱依d 濕濕碎

結果咪成班都可以成才，神田和美由零分變到考入私校（日本同香港唔同，讀中學私校係好過公立）

唔係話幫教畜（心態上搵小朋友發洩已經值得死全家）
不過喺依個小朋友嘅角度
畀人羞辱完未必係壞事

起碼學識兩樣野：
1. 唔再輕易信任同理睬陌生人：今次單野擺明就係間公司個page 為咗曝光，借小朋友嘅錯誤嚟make noise

2. 君子訥於言而敏於行，唔肯定嘅就唔好亂咁出聲，細個就畀老師話下、大個出嚟做野亂咁講野畀同事杯走都唔知咩事

答錯咪答錯cls

香港啲教畜見到啲學生答唔正心入面嘅 model answer 就亂咁屌人，而唔係 guide 返去正確方向。

而且，只係識書入面要教嘅野，書本以外嘅識嘅可能唔多

小學教畜最撚廢

起到底未

協和上午校真係永遠都冇下午校咁高質

利申:讀下午校

個個屌鳩個老師
冇人屌鳩個濕鳩街訪恰細路

仲未起到條教畜底? 定連登冇起底組

其實對個小朋友真係好大影響 分分鐘改變咗佢人生觀 仆街老師

中秋節，是中國洗腦教育的一部分
當然要嚴格執行

諗多左了.
香港人個個唔生，咁多年每日150個落黎，大把人講蝗語。

10後 天然愛國 (中國香港)

無錯
琴日我樓下經過堆小學生講國語架

應該鬧番間學校唔教呢Ｄ野

點解要放假？

屌你老母日日返工又要OT，放一日假都要問長問短

紀念邊個？緊係毛主席啦

其實真鬧到喊？定係老師講咗一句：搞錯呀～上堂咪教咗囉又唔聽書。

之後小朋友就自己諗埋一邊喊。

我而家唔係話邊個講大話邊個啱唔啱。
係接觸得太多呢d事。

有時有d小朋友真係會因小小事放到好大然後會因其他嘢唔想比大人知而將另一件事就放大掩蓋另一件事。
另外越嚟越多怪獸家長小朋友有少少唔開心就放到好大講到個小朋友自殺又盛。加上而家d小朋友比家長溺愛到抗逆力好低小小時就鬼晒咁嘈。

咁樣講唔係話要幫邊個抱不平。而係好討厭呢d乜都唔知乜都唔了解唔係討論唔係借此事去探討一d社會狀況而係一味起底一味批鬥一味攻擊一味漫罵，同支那一樣乜都淨係識得個嘈字食花生。之後有咩就話抄車byebye....

如果香港要獨立，你地會希望呢種花生文化成為香港主流文化咩？民主係需要質素先可以令制度有效。

其實係咪應該了解多d事實全部先呢？成日得d碎片資料就當全部....
最慘大家都唔係為件事而只係食花生圍威喂趁熱鬧....

你一出世咩都識？
錯就要罵？
下下錯要罵，只會令細個仔咩都唔敢答
因為唔答就唔會錯
你個腦係咪得唔教同狠罵呢兩個選擇

check check對眼

現在的小學生真無用，鬧兩句就哭！

那些怪獸家長更可怕！

如果係支那雙/單非可能個風向又轉

有啲學生係俾人狂鬧當食生菜
有啲學生係講一兩句都玻璃心 自己走去唔開心

未知成件事係點之前其實唔應該一味鬧個老師

教畜死全家

呢個真，反而討論作為家長，點樣教導小朋友去學習面對呢d事情嘅態度仲好。

呢條粉腸教畜害死一個有為少問想縮埋一舊咁著數？

屌你老母死教畜自己冇教怪鳩個肥仔

正仆街

嫦娥奔月去練賢者之石

呢D咁嘅虛構野學黎把撚咩
有假就放啦垃圾教畜

間學校仆街就一定，不過條靚仔同件家長做了自己唔檢討下，唔魚o既咩小小常識都冇，12歲啦，唔怪得而家o的靚成日話出身冇路行，根本係水平差劣。

講真以前只有仲恐怖，一代比一代都係咁講，我個代唔好講咩人權，老師當眾落你面係常事，上埋禮堂除褲比校長打屎忽都係小事，咩垃圾，癈柴，殘種有爺生無乸教乜柒都講得出。 至於再上一代直接屌你老母然後開拖打鑊你都仲得。 返到屋企再比學校投訴完父母再開拖打多鑊金，以今日o既stanfard唔好講入廠，爬唔爬返得出個門口都成問題，第日米一樣照返學，根本冇得到你選擇。

以人類進化同科學角度黎講的確係好落後，好冇人權同負面教育。但的確當年o既抗壓能力係比現代班靚仔強n陪。 死？ 我地真係未諗過，因為日日都唔知點死， 只要唔小心犯錯就會死得好金，好慘，所以我地只會諗點求生。

從數字學去睇， 高壓教育下出黎o既人的確大多名成利就，讀唔成書o既係其他勞動行業都企得住腳，即係以前未有vtc前什麼學師之類，一入場除左比人屌到仆街就係屈得就屈，仲要識走位捱餐死先有機會捱到上去。well比著而家班友早就跳樓自殺了。

成版都企喺道德高地既仇教撚

成段野都on9到不得了 你要做中立冇問題 但你宜家咪又係假設左小朋友抗逆力好低
小小事發大黎講 係你眼中係小事係小朋友眼中可以係大事
我斷手指甲我痛係我嘅事 我痛我理得隔離屋全家生花柳呀
個老師唔講得唔得呢其實 係咪一定要拎出黎講 話佢錯先係好嘅做法?
都近中秋咪再講一次中秋點黎lo 一定要提先安落?
分分鐘已經比同學笑 做老師果下仲要加多腳係咪真係岩嘅做法?

公審條教畜

我只係講根本冇人知真相。
根本無必要批鬥起底攻擊。

反而借呢件事去討論教育制度老師角色家長教育學生成長仲好。

事實我見得太多呢一代小朋友抗逆力低到核爆。隻手比紙到血都冇流撞親少少都話要膠布。

仲有自己整爛功課就話老師撕爛，自己冇做就就老師冇講。

點解呢一代會變成咁？你問下呢一代d家長對自己小朋友做咗d乜

呢d景況係可以多都根本你想像唔到。
所以究竟個老師係咪全班同學面前鬧到個學生喊都冇人知。

調轉咁諗，正正常常會冇啦啦因為咁小事有必要因為呢件事鬧到個小朋友喊？你唔比係因為其他事小朋友冇同呀媽講？

有d嘢唔係你覺得我覺得嘅問題，而係客觀地去普通新一代睇真係抗逆力比從前低。我直頭見過小朋友因為有老師讚其他同學幅畫靚冇讚佢就喊，講緊個小朋友成11歲女啦。

抵鬧啦，小學生又點呀？大晒呀？鬧佢咪算佢好彩囉，如果佢生於上世紀？即刻吊起黎打，俗稱「吊打」